\chapter{Aufgabenstellung}
\section{Beschreibung der Aufgabe}
Im Rahmen dieser Bachelorarbeit wird eine Messeinrichtung entwickelt, konstruiert, gebaut und in Betrieb genommen. Die Messeinrichtung soll dazu dienen den Versuchsaufbau des Vorhabens \ac{EnEx-nExT} zu ergänzen. Es soll ermöglicht werden, die Strömungsgeschwindigkeiten der aus dem Schmelzkanal austretenden Strömung messtechnisch mit einer Pitotrohr-Sonde zu ermitteln.
Zur Erfüllung dieser Aufgabe muss das verwendete Messverfahren und die dazugehörige Messtechnik untersucht werden. Darauf basierend, wird ein Versuchsaufbau entwickelt. Zusätzlich wird eine Möglichkeit gefunden, die erfassten Messdaten aufzunehmen und in einer Versuchsdatenbank für die spätere Auswertung zu speichern. Abschließend soll die Messeinrichtung auf ihre Funktionstüchtigkeit untersucht und bewertet werden. Auch ist zu untersuchen, wie mögliche Messungen der Strömungsrichtungen umgesetzt werden können.
Bei der Umsetzung ist darauf zu achten, dass die Messeinrichtung und die zugehörigen Interfaces mit dem bisherigen Versuchsaufbau innerhalb des Projektes kompatibel sind. 

\section{Beschreibung der vorhandenen Infrastruktur/ Versuchsaufbau EnEx-nExT}
\td{Der Leser soll sich vorstellen können, wie die Randbedingungen und das Projekt aussieht, damit spätere Gedankengänge nachvollziehbar sind!}
\td{Hausbus RS485, Kontrolle des Versuches von zentraler Stelle(PC), Schaltschrank, Vakuumkammer mit vorhandenen Flanschen und Steckern (MeinStecker hat 24 Anschlüsse), Umwandlung RS485 in LAN mit Perle Gerät, Bereits vorhandene Platinen Mikrocontroller, Startrampenaufbau - Beschreiben, Platz in der Vakuumkammer beschränkt, Eisproduktion } 
Der grundsätzliche Versuchsaufbau ist in Abbildung~\ref{fig:vakuumkammer} zu sehen. Zu erkennen ist die Vakuumkammer A) in der der Dewar D) platziert ist. In diesem Dewar befindet sich das Eis, in welches sich der IceMole schmelzen soll. Dieses Eis wird während des Versuchs mit flüssigem Stickstoff gekühlt. Das geschieht indem der Stickstoff durch die Wandungen des Dewars gepumpt wird. Dazu wird der Versuch mit einer Hochgeschwindigkeitskamera C) und einer Thermalkamera B) dokumentiert. Auch ist in der Abbildung anhand der zu sehenden Stangen, das Experimentiergestell zu erkennen, in dem der IceMole vor Beginn des Versuches platziert wird. Dieses Gestell ist in Abbildung~\ref{fig:experimentiergestell} detailliert dargestellt. Das Experimentiergestell besteht aus drei symmetrisch angeordneten Stangen die an einer Bodenplatte festgeschraubt sind. An dieser Platte wird ebenfalls der Dewar befestigt. Am oberen Ende der Stangen befindet sich eine Grundplatte an dem ein Pneumatikzylinder platziert ist. Dieser Zylinder verfährt den Startcontainer. Hier ist die Schmelzsonde, der IceMole, verriegelt. Bei Versuchsbeginn wird der Startcontainer heruntergefahren und der IceMole entriegelt. Somit gleitet dieser auf das Eis und beginnt den Schmelzvorgang. Hat sich der IceMole tief genug geschmolzen, wird der Startcontainer als Führung nicht mehr benötigt und fährt in die obere Ausgangsposition zurück. %Hier mich selbst zitieren, immerhin schreibe ich den selben kram wie im PP2 Bericht?

Für die Messwertaufnahme wird eine \ac{SQL} Datenbank genutzt. Darin werden alle Sensorendaten gespeichert und für die spätere Auswertung bereit gelegt. Um die Sensordaten in der Datenbank speichern zu können, werden die Daten über den RS485 Hausbus aus der Simulationskammer herausgeführt und mit einem zusätzlichen Gerät in ein TCP Protokollformat umgewandelt. So können die Daten in der Datenbank gespeichert werden. Dabei ist die Datenbank an das interne Netzwerk der FH Aachen angebunden. 

%LEDs in der Vakuumkammer  
%\td{Bild von Startrampe hinzufügen. Aus PP2 Bericht entnehmen.}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
%Bild Links 
 	\begin{center}% Für den gewünschten vertikalen Abstand sorgen.
  		\begin{minipage}{\linewidth}% Damit Abbildung und Beschriftung zusammen bleiben.
  		 	\centering
   			\includegraphics[height=0.45\textheight]{bilder/Vakuumkammer_250.jpg}
 			\captionof{subfigure}{}
 			\label{fig:vakuumkammer}
  		\end{minipage}
	\end{center}
\end{minipage}
%Bild Rechts
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}% Für den gewünschten vertikalen Abstand sorgen.
 		\begin{minipage}{\linewidth}% Damit Abbildung und Beschriftung zusammen bleiben.
			\def\svgwidth{\textwidth}
			\input{Bilder/Experimentiergestell_Latex.pdf_tex}       
			%\centering
			%\includegraphics[height=0.4\textheight]{bilder/Experimentiergestell_Latex.pdf}
			\captionof{subfigure}{}
			\label{fig:experimentiergestell}
		\end{minipage}
	\end{center}
\end{minipage}
\captionof{figure}{a) Vakuumkammer mit Experimentiergestell\autocite{EnEx-nExT} \\ b) Experimentiergestell Detailliert\autocite{heicks.2017}}
\td{Bilder richtig ausrichten}

 \q{Besondere am Versuchsaufbau?}
\q{Wie soll die Strömung den Vermessen werden?}
 \q{Mit welchen Sensoren?}
 \q{Warum diese Sensoren?}
 \q{Welche Bedingungen müssen beachtet werden?}
 \q{In welche Aufgaben teilt sich die Arbeit auf?}
\q{Wie wurden die einzelnen Abschnitte gelöst?}

%Innerhalb dieser Arbeit soll nun der Versuchsaufbau um eine Messung des ausströmenden Gases aus dem Schmezkanal ergänzt werden. Um das Strömungsfeld zu charakterisieren ist geplant eine Drucksonde durch das das Feld fahren zu lassen und an bestimmten Punkten Messwerte aufzunehmen. Weiter werden an dem Punkt an dem die Strömungsdrücke aufgenommen werden auch die Temperatur gemessen. Damit kann die Geschwindigkeit des Gase ermittelt werden.\todo{später erklären wie das geht!}
%Für die Geschwindigkeitsermittlung sind 2 Drücke notwendig. Der erste Druck ist der sogannte Gesamtdruck der Strömung. Das ist der Druck an dem die Strömung zur Ruhe gekommen ist. Also im Staupunkt. Dort ist die gesamte Strömungsenergie in Druck vorhanden. Der 2 Druck ist der statische Druck. Dieser ist der Druck der  
\section{Anforderungen aus der Aufgabenstellung}
Aus der Aufgabenstellung und der Infrastruktur lassen sich konkrete Anforderungen an das System formulieren. Diese sollen in dem nächsten Abschnitt gezeigt werden. Mit diesen Anforderungen lässt sich die Bearbeitung der folgenden Aufgabe Zielführend gestalten. In \autoref{ch:bewertung} wird die entwickelte Messeinrichtung nach diesen Forderungen überprüft und bewertet werden.
%In diesem Kapitel sollen die Anforderungen an den Teststand formuliert werden. Diese werden soweit wie möglich quantifiziert um ein erfolgreiches Produkt zu bekommen. Dazu wird das Top Down Prinzip genutzt. Diese Methode bietet sich an, da durch die bereits vorhandene Infrastruktur des Projektes Anforderungen und Umgebungsbedingungen gestellt sind. Diese Bedingungen limitieren die nutzbaren Komponenten und den zu entwickelnden Versuchsaufbau.

%Top-Down Prinzip beschreiben // anwenden? Wahrscheinlich aber auch egal  :D

%Deklarieren der Aufgabe:

%"Der zu entwickelnde Versuchsaufbau soll es ermöglichen, die austretende Strömung aus einem Schmelzkanal zu vermessen und zu charakterisieren"

 % Ich denke das will ich nicht mehr  --> \todo[inline]{Die Aufgabenbeschreibung in tolle Zitatumgebung packen, damits cool aussieht}

% Auch alt --> \todo[inline]{Beschreib doch erstmal was eig. genau erreicht werden soll und warum. Man kann ja auch noch später das so ein bisschen ausdiffundieren und in subsections einteilen}

\begin{center}% Für den gewünschten vertikalen Abstand sorgen.
  \begin{minipage}{\linewidth}% Damit Abbildung und Beschriftung zusammen bleiben.
    \centering
 \captionof{table}{Anforderungskatalog}\vspace{8pt}
    \begin{tabular}{cl}
\toprule
Nummer & Anforderung\\
\midrule
MES-010 & Messbereich soll ein Fläche von 150x150mm besitzen\\
MES-020 & Der Messbereich soll eine Rastergröße von 1cmx1cm besitzen\\
MES-030 & Es soll Druck \textcolor{red}{TBD} gemessen werden\\
MES-040 & Messpunkte sollen mit einer \textcolor{red}{TBD} Genauigkeit angefahren werden können \\ %Was heißt das? Genauigkeit
\midrule
HAL-010 & Gewicht der Sondenhalterung muss kleiner als \SI{1}{\kilo\gram} sein\\
HAL-020 & Halterung soll in einem Temperaturbereich von \SI{-20}{\celsius}\dots\SI{0}{\celsius} funktionieren\\
HAL-030 & Die Messpunkten sollen in einer Zeit von \textcolor{red}{TBD} \\ % \SI{1}{\s} erreicht werden\\
HAL-040 & Die Halterung soll autonom das Messraster abfahren \\
HAL-050 & Die Halterung soll ihre Position kennen\\
HAL-060 & Befestigung Sensor darf nicht schwerer als \SI{1}{\kilo\gram} sein\\
HAL-070 & Messung darf nicht vor hochfahren des Startcontainers starten\\
HAL-080 & Halteung soll abnehmbar sein\\
HAL-090 & Ausrichtung Pitotrohrsonde \SI{15}[<]{\degree} in Strömungsrichtung \\
\midrule
COM-010 & Messdaten sollen über RS485 geschickt werden\\
COM-020 & Messdaten sollen in \ac{SQL} Datenbank gespeichert werden\\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:Anforderungskatalog}
     \end{minipage}
\end{center}

 \todo{Beschreiben das sie nicht wo gegen fahren soll}
%Zur Erfüllung dieser Aufgabe, wurden im Rahmen einer Unabhängigen im Vorhinein stattgefunden Planungsphase bereits Komponenten angeschafft. Sie sollen in dem Versuchsaufbau integriert werden. Die Komponenten werden im folgenden Beschrieben und die daraus ergebenen Anforderungen an das Gesamtsystem formuliert.